# Cara Cek Resi dan Cek Ongkir

Tanpa alat untuk mengecek tarif pengiriman dan pelacakan pengiriman, mengeolola suatu bisnis toko online bisa bagaikan mimpi buruh, bahan mungkin musibah. Untungnya di internet ini kita bisa menggunakan fasilitas-fasilitas dan alat-alat untuk memudahkan bisnis kita untuk mencek biaya-biaya yang diperlukan untuk mengirimkan suatu barang.

## Cek Ongkir
Untuk cek ongkir dan melakukan mengecekan pengirim kamu bisa memakai:
+ [Cek Ongkir untuk pengiriman JNE, J&T, Sicepat, Wahana, Tiki, First](https://berdu.id/cek-ongkir) - Alat ini merupakan alat paing favorit saya, dikarenanan di website ini kamu bisa langsung mencek berbagai harga dari berbagai kurir secara sekaligus tanpa perlu bolak balik melihat harga untuk kurir satu-satu aka one by one. Jadi kamu tidak perlu repot lagi untuk mencek kurir secara satu-satu, secara manual. Karena kendala terbesar dari pengecekan tarif pengiriman adalah, repotnya untuk memasukan captcha, yang tadinya untuk menjaga absuse dari bot, tapi membuat kita manusia, repot. Bahkan kejadian dimana saya harus masukan captcha berulang kali karena salah ketik atau captchanya tidak jelas tidak terhitung banyaknya dalam satu hari. Sukses terus tim Berdu!
+ [Langsung Cek Ongkir ke JNE](http://jne.co.id/id/tracking/tarif) - Yang paling saya tidak suka dari menggunakan website JNE adalah, memasukan lokasi asal dan tujuan pengiriman luarbiasa repot, apalagi ketika melakukan itu di mobile / smartphone. Karena kita tidak bisa asal memasukan lokasi , untuk memasukan lokasi kita harus menulis beberapa huruf awal dari lokasi tujuan kita dan harus menunggu autocomplete yang sangat lama untuk di load. Dan setelah mengliknya ada berita gemberi!! Kamu masih harus memasukan captcha yang sulit dan kurang ajar!

## Cek Resi
Dan untuk melacak paket yang sudah kamu kirimkan kamu  menggunakan alat berikut, hanya dengan resi yang diberikan oleh kurir kamu, kamu bisa langsung mencek lokasi paket kamu, dan paket kamu sedang apa:
+ [Cek Resi langsung ke JNE](http://jne.co.id/id/tracking/trace) - Kamu juga bisa Langsung mencek pengiriman di website JNE. Tapi seperti mencek ongkos kirim di JNE, keribetan memasukan captcha akan terus ada. Tenaga terbuang, waktu terbuang. 
    Andai saja ada alat yang bisa melacak resi tanpa perlu susah-susah memasukan catpcha
+ [Cek Resi untuk kurir JNE, J&T, Sicepat, Wahana, Tiki, First TANPA CAPTCHA](https://berdu.id/cek-resi) - Sekali lagi alat yang dibuat Berdu selalu menjadi favorit saya. Alasan utamanya adalah karena tidak perlu memasukan captcha dan tidak adanya iklan. Membuka website cek resi pada umumnya sering ada iklan, dan mendirect saya ke halaman-halaman aneh. Iklan seperti ini juga membuat browser menjadi lambat, hal ini tak perlu dikawathirkan lagi di produk produk Berdu
+ [Cek Resi lansung dari J&T](http://jet.co.id/track) - Pengecekan resi di J&T sangat simpel, saya tidak bisa komplen banyak
+ [Cek Resi untuk Wahana](http://www.wahana.com/) - Pengecekan resi dari Wahana juga cukup ringkas, dan tanpa capthca, tidak bisa komplen juga jadinya
    
## Penutup
Ada masukan atau saran?

Asal artikel: [https://github.com/josephin-ong/translated-ecommerce-artikel/blob/master/2017/01/cek-ongkir-cek-resi.md](https://github.com/josephin-ong/translated-ecommerce-artikel/blob/master/2017/01/cek-ongkir-cek-resi.md)